---
layout: page
publishDate: 2020-02-06 12:00:00
summary: "Vad har h\xE4nt i KDE:s program den h\xE4r m\xE5naden"
title: KDE:s programuppdateringar i februari 2020
type: announcement
---
Den här månaden har vi en uppsjö av utgåvor med felrättningar. Fastän vi alla gillar nya funktioner, vet vi att folk älskar när misstag och kraschar rensas bort och dessutom löses!

# Nya utgåvor

## KDevelop 5.5

Den stora utgåvan den här månaden kommer från [KDevelop 5.5](https://www.kdevelop.org/news/kdevelop-550-released), den integrerade utvecklingsmiljön som gör det enklare att skriva program i C++, Python och PHP. Vi har rättat en massa fel och rensat upp en hel del av koden i KDevelop. Vi har lagt till Lambda initeringsinfångningar i C++, inställningsbara fördefinierade kontrollmängdsval finns ny för Clazy-tidy och Clang, och framåtriktad komplettering försöker längre. PHP får typade egenskaper från PHP 7.4, och stöd har lagts till för fält av typer och  synlighet för klasskonstanter. När det gäller Python, har nu stöd för Python 3.8 lagts till.

KDevelop är tillgänglig från din Linux-distribution eller som en AppImage.

{{< img class="text-center" src="KDevelop_5.5.0.png" link="https://www.kdevelop.org/news/kdevelop-550-released" caption="KDevelop" >}}

## Zanshin 0.5.71

[Zanshin](https://zanshin.kde.org/) är vår uppföljare av uppgiftslistor, som är integrerad med Kontact. Senare utgåvor av Kontact hade gjort att Zanshin slutade fungera, och användare lämnades utan att veta vilka uppgifter som skulle utföras härnäst. Men den här månaden har en utgåva gjorts för [att få den att fungera igen](https://jriddell.org/2020/01/14/zanshin-0-5-71/). Nu kan vi alla enkelt hitta uppgifterna som vi måste ta tag i!

{{< img class="text-center" src="zanshin.png" link="https://jriddell.org/2020/01/14/zanshin-0-5-71/" caption="Zanshin" >}}

## Latte-dock 0.9.8

https://psifidotos.blogspot.com/2020/01/latte-bug-fix-release-v0981.html

{{< img class="text-center" src="latte.png" link="https://psifidotos.blogspot.com/2020/01/latte-bug-fix-release-v0981.html" caption="Latte Dock" >}}

## RKWard 0.7.1

https://rkward.kde.org/News.html

{{< img class="text-center" src="rkward.png" link="https://rkward.kde.org/News.html" caption="RKWard" >}}

## Okteta 0.26.3

För [Okteta](https://kde.org/applications/utilities/org.kde.okteta), KDE:s hexadecimaleditor, har en felrättningsutgåva gjorts som inkluderar en ny funktion: en CRC-64 algoritm för checksummeverktyget. Okteta har också uppdaterat koden för nya Qt- och KDE-ramverk.

{{< img class="text-center" src="okteta.png" link="https://kde.org/applications/utilities/org.kde.okteta" caption="Okteta" >}}

## KMyMoney 5.0.8

[KMyMoney](https://kmymoney.org/), KDE-programmet som hjälper dig hantera din ekonomi [inkluderar flera felrättningar](https://kmymoney.org/changelogs/kmymoney-5-0-8-release-notes.html) och en förbättring som lägger till stöd för checkformulär med delat protokoll.

{{< img class="text-center" src="kmymoney.png" link="https://kmymoney.org/changelogs/kmymoney-5-0-8-release-notes.html" caption="KMyMoney" >}}

# Inkommande

Keysmith är en twåfaktors kodgenerator för Plasma-mobil och Plasma-skrivbord som använder oath-toolkit. Användargränssnittet är skrivet med Kirigami, vilket gör det smidigt med alla skärmstorlekar. Förvänta dig utgåvor snart.

# Chocolatey

{{< img class="text-center" src="chocolatey.png" link="https://chocolatey.org/profiles/KDE" caption="Chocolatey" >}}

[Chocolatey](https://chocolatey.org) är en pakethanterare för operativsystemet Windows. Chocolatey hanterar att installera och uppdatera programvara på systemet och kan förenkla livet för Windows-användare.

[KDE har ett konto på Chocolatey](https://chocolatey.org/profiles/KDE) och du kan installera Digikam, Krita, KDevelop och Kate via det. Installation är mycket enkel: Allt du behöver göra är `choco install kdevelop` så gör Chocolatey resten. Utvecklarna av Chocolatey har höga krav, så du kan vara säker på att paketen är utprovade och säkra.

Om du är underhållsansvarig för ett KDE-program, fundera på att få ditt program tillagt, och du är en stor uppdateringsledare för Windows, fungera på att använda det för dina installationer.

# Webbplatsuppdateringar

{{< img class="text-center" src="kmymoney.png" link="https://kmymoney.org/" caption="KMyMoney" >}}Our web team continues to update our online presence and has recently refreshed the [KMyMoney website](https://kmymoney.org).

# Utgåvor 19.12.2

Några av våra projekt ges ut med egna tidplaner och vissa ges ut tillsammans. Projekten i 19.12.2-paketet gavs ut idag och bör snart vara tillgängliga via programbutiker och distributioner. Se [utgivningssidan för 19.12.2](https://www.kde.org/info/releases-19.12.2.php). Paketet kallades tidigare KDE Applications, men märkningen har tagits bort så att det nu är en utgivningstjänst för att undvika sammanblandning med alla andra program av KDE, och eftersom det är dussintals olika produkter istället för en helhet.

Några av felrättningarna som ingår i den här utgåvan är:

* Musikspelaren [Elisa](https://kde.org/applications/multimedia/org.kde.elisa) hanterar nu filer som inte innehåller någon metadata

* Bilagor som sparas i korgen *Utkast* försvinner inte längre när ett brev öppnas igen för redigering i [KMail](https://kde.org/applications/internet/org.kde.kmail2)

* Ett tidrelaterat problem som kunde göra att återgivning i dokumentvisaren  [Okular](https://kde.org/applications/office/org.kde.okular) stoppade har rättats.

* UML-konstruktionsprogrammet [Umbrello](https://umbrello.kde.org/) levereras nu med förbättrad import av Java

[19.12.2 versionsfakta](https://community.kde.org/Releases/19.12_Release_Notes)
&bull; [Wikisida för paketnerladdning](https://community.kde.org/Get_KDE_Softwar
e_on_Your_Linux_Distro) &bull; [19.12.2
källkodsinformationssida](https://kde.org/info/releases-19.12.2) &bull; [19.12.2
fullständig ändringslogg](https://kde.org/announcements/changelog-
releases.php?version=19.12.2)